\begin{question}[section=1,subtitle={Bus Logiktypen},difficulty=,mode=exm,type=thr,tags={}]
Wenn Sie einen Bus modellieren, dann m\"ussen zwei oder mehrere Prozesse auf eine Leitung (ein Signal) schreibend zugreifen k\"onnen.
Durch welches Konzept wird dies in VHDL erm\"oglicht?
\end{question}
\begin{solution}
Dies wird in VHDL durch die Definition dieser als std\_logic[\_vector] (standard logic) erm\"oglicht.
Dabei gibt es eine Tabelle wo genau aufgelistet ist welchen Zustand die Leitung hat bei unterschiedlichen geschriebenen Zust\"anden.\\
Zum Vergleich:\\
In VHDL gibt es auch die std\_ulogic (standard unresolved logic), bei welcher dies zu einem Compiler error f\"uhrt.
\end{solution} 
